【命運弄人】以為病癒其實時日無多 患癌少女：我未準備好離去

「媽媽，我還未準備好離去」，這是英國一位14歲癌病女孩臨終前的遺言。兩母女經歷約一年的抗癌路，一度以為有望病癒，但3周後發現，其實癌症已擴散至肺部，情況急轉直下。這位媽媽白頭人送黑頭人，傷痛過後，再次勇敢上路，積極為慈善基金籌款，以另一種方式，延續對女兒的愛。
來自威爾斯的媽媽格里菲斯（Sarah Griffiths）分享自己的經歷。女兒懷亞特（Daisy Wyatt）在12歲時確診患有罕見骨癌，當時她因為腿部痙攣而入院檢查，醫生在其骨盆發現腫瘤，不久便確診患上罕見的尤因氏瘤（Ewing's Sarcoma）。格里菲斯記得當時的情況，「他們說可以醫治。這是我第一個問題，這是最重要的」。
懷亞特的抗癌之路十分崎嶇，除了接受幾輪化療外，她還在2016年1月遠赴美國佛羅里達州接受「質子射線治療」；回到英國之後，又要在伯明翰接受手術。大約經歷了一年的折騰後，醫生告訴家人，懷亞特骨盆內9成半的癌細胞已死亡，2016年夏天進行最後一次化療，讓一家人大喜，「我們踏上復康之路了！即使很艱難，但她捱過了！她從沒抱怨半句！」
詎料3周之後，醫生又告訴兩母女一個噩耗，指癌細胞已擴散至肺部。懷亞特的生命很快便進入倒數階段，早因化療而剪掉頭髮的她，身體日漸衰弱，體重驟降，要以枴杖支撐站立。
但這位懂事的女孩臉上總掛着「美麗的微笑」，令格里菲斯份外心疼。「我非常沮喪。我無法幫她做任何事，但她很堅強，所以我都是，沒有選擇的」。格里菲斯只能默默接受這殘酷的現實，更提早為女兒籌備喪禮，「我們不知道她還有多少時間。我珍惜和她共度的每一刻，但同時我都在為自己作心理準備，我不想這變得太過驚嚇」。懷亞特的朋友也為她籌辦派對，讓她可以在最後時光與好友相聚。
格里菲斯憶述2017年3月1日，女兒臨終一刻，「她慢慢失去呼吸……最後很虛弱，懷亞特問護士『我是時候了嗎？』，對方說是的，她對我說『媽媽，我還未準備好要走，我想去畢業舞會……看到兄弟長大……』」。同樣是如此不捨的格里菲斯，只能盡量安撫女兒，讓她好走，最終懷亞特在14歲之齡病逝。
克服傷痛後，格里菲斯決定致力為曾經幫助她一家的慈善機構「Dreams & Wishes」籌款，「任何可以幫忙籌款或傳揚懷亞特故事的工作，都是我走下去的動力。」
英國《每日郵報》

好慘

點解死的總是高質白人，唔係低賤那人

黃種人WFC
所有種種歧視法都不適用於黃種人
港女交配都白人優先

其實我幾支持港女同白人交配優先，幫香港人換返d高等民族既血，洗走d低賤人種既血

最慘係曾經有希望

重刷

好人冇好報

因為支那人死係唔會有人理

世界每秒鍾有咁多生肉死，有乜需要理？呢個係大自然既規律